供應商趁機加價 黃錦星稱加價因素很多 勿妖魔化四腦一電

廢電器電子產品生產者責任制於8月1日生效，電器供應商售賣俗稱「四電一腦」電器，須向環保署支付15至165元的循環再造費，早前已有電器零售商表示因計劃而加價（新聞：連鎖電器店料8月加價 回收有排拗） ，但黃錦星就指價格包括人工、租金等不同因素不能一概而論，又認為香港有足夠的競爭讓市民選擇。

此外，在新措施實行後，銷售商在購買後最快會第4日安排移走舊電器，對於有市民擔心舊電器要較長時間才能搬走，環境局長黃錦星表示，現時安排已平衡運作需要。市民亦可致電2676 8888熱線，在未購買新電器時預約免費回收「四電一腦」。被問到若市民急需換電器，例如壞雪櫃等情況，是否可以要求加快搬走舊電器，黃錦星指市民日常買電器零售商未必能承諾立即送貨，故認為不能舉極端例子，強調環保是個責任。

黃錦星指有個別零售商未完成除舊服務方案批註登記，政府會適當地執法，並無寬限期，但指執法有先後緩急，而主要零售商已完成登記，當局會先觀察計劃實施的狀況。

依家係錢俾多咗，嘢做唔到，多咗收賣佬收皮，多咗四電一腦垃圾放街
唔係妖魔咪廢柴，是旦揀樣

好一個「打著環保嘅旗號」

環保就係咁既一件事
收好多錢，但情況唔會因為交咗錢就好轉，只係一個cap水理由

係商人搞環保就係咁

繼續扔去垃圾站

黃錦星有冇落街行過？

你條垃圾

有 坐住架5000cc車

屌 妖魔化？
仆你個街 根本係妖邪 駛撚抹黑

諗起膠袋徵稅
最後錢落入商店袋

事實係邊個搞都一樣，世界無好過

赤腳行路番工啦仆街，搭車又唔環保
買鞋著著爛仲唔環保

送晒D舊電器去佢屋企